<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>非法类 on 8898 写字的地方</title><link>https://heming6666.github.io/docs/other/</link><description>Recent content in 非法类 on 8898 写字的地方</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://heming6666.github.io/docs/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>《一篇读罢头飞雪，重读马克思》读书笔记</title><link>https://heming6666.github.io/docs/other/%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%AF%BB%E7%BD%A2%E5%A4%B4%E9%A3%9E%E9%9B%AA%E9%87%8D%E8%AF%BB%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-copy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/other/%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%AF%BB%E7%BD%A2%E5%A4%B4%E9%A3%9E%E9%9B%AA%E9%87%8D%E8%AF%BB%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-copy/</guid><description>《一篇读罢头飞雪，重读马克思》读书笔记 # 人间喜剧 # “召唤亡灵的行动” # 《路易波拿巴的雾月十八日》讲述的两个问题：
法国政治体制的变迁：议会民主 -&amp;gt; 宪政制度（大工业资产阶级） -&amp;gt; 国家官僚制度（法国小农） -&amp;gt; 流氓无产者政治（金融资本家） 政治制度变迁背后的阶级关系和阶级斗争。 国家官僚制：小农不能为自己做主，就幻想着“青天大老爷”骑在自己头上为自己做主。小农的生活方式是自给自足，没有发展出自己的经济交换方式，因此也没有组织这种经济交换方式的政治制度形式，即“不是一个阶级”。 欧洲七次反法战争的实质：拿破仑（翻身农民军队）欲摧毁金融家集团对于欧洲的统治。 法兰西第二帝国：金融帝国、基于法国小农的小块土地抵押发行国债刺激经济。而后经济危机，发动战争。战败，内债 + 战争赔款。 巴黎公社诞生，无产阶级专政的历史条件：各阶级轮番登台，最后的阶级：劳动者阶级在连统治阶级自己也不愿统治下去时方才登上历史舞台。 市民社会里的个人为何不能联合起来？互相之间不了解，因为大家讲不同的语言。 如何联合联系起来？借来的语言：前人和死人的语言、名字、口号、服装和旗帜， 两个目的： 表达自己现实的诉求（人支配和创造自己的语言）。内容战胜辞藻、实质战胜形式、活人战胜死人 掩盖自己现实的诉求（用语言支配人）。 “流氓无产者”与国债 # 流氓无产者：金融骗子，扮演者社会信用代理人的角色。 资产阶级（金融资本家）如何利用金融手段进行统治：收债、放债，用法国的钱再来收买法国。 具体地：用钞票、彩票、股票收买社会的各个阶级，收买军队（打手），这些收买人心的钞票又全部转化为国债，使得法国所有国民成为负债者。 不断进行改革（自身每次都能在投机的改革中获利），甚至用政变稳定金融秩序。 1848年：第二次工业革命、同时金融阶级代替工业阶级成为社会的统治者。 小块农地的金融化 # 工厂原型：监狱，监狱原型：济贫所。 资本主义的刑罚：用劳动和饥饿惩罚穷人。 资本主义的劳动交换：用劳动交换货币，货币由资本家掌握，即资本统治劳动。 空想的社会主义：排斥大生产、资本和金融，交换劳动法则：劳动者直接交换他们的劳动和劳动产品，不需要雇主，需要合作社。 共产主义 = 联合起来的劳动 + 联合起来的生产：肯定大生产、协作、科技、金融把生产资料组织为资本的功能，土地和资本不应被极少数资本家垄断，而应被联合起来的劳动所用。 农民离不开货币，经济的金融化离不开小农和小块土地，如果略过大规模的产业经济和实体经济的发展，只能把小块土地变成金融产品，必然破产 &amp;ndash; 路易-拿破仑·波拿巴的教训。 路易-拿破仑·波拿巴式发展道路模型的本质：金融家的冒险精神 + 小农幻想症。</description></item><item><title/><link>https://heming6666.github.io/docs/other/%E6%9E%97%E6%AF%85%E5%A4%AB%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/other/%E6%9E%97%E6%AF%85%E5%A4%AB%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>林毅夫《解读中国经济》读书笔记 # 粗浅读之，即便对于传统的经济学理论没有甚至初级的了解，从零开始，也通过林老师的介绍，收获颇多。简单归纳，以求在知识图谱中扎上这么一段清晰而博大的中国经济知识。
我将从《解读中国经济》得到的知识分为三类。一是有关中国经济的过去、现在和未来；二是新结构经济学是什么；三是新结构经济学理论将是什么。
中国经济的过去、现在和未来 # 中国经济的过去、现在和未来是极具代表性的发展中国家的过去、现在和可能的未来。
过去，中国经济带着和其他发展中经济体的共同共性，寻求可以逐渐发展和现代化的方法。几乎全部的发展中国家一开始选择的是追赶和超过发达国家，一切资源都集中在资本集中型和技术集中型，由政府统一调配。此项政策施行之后，经济发展缓慢，虽然现代化进程有所前进，但是GDP却没有很大的增长。
经济危机频发后，发达国家主张新自由主义，即鼓吹政府退出干涉，由市场自由调节。于是，又几乎所有的发展中国家直接摒弃之前的政府调配政策，这样的后果是经济危机加剧而发展更加缓慢。 反倒是中国，采用政府调配与市场竞争并行，既有有为政府又有有为市场，反倒是这个开始被大家公认为“两不像”的政策取得了最后的胜利。
新结构经济学是什么 # 循着这条历史路径，林老师向我们揭开了新结构经济学的序幕。
新结构经济学，即研究结构的经济学，采用亚当斯密的“原因、本质”的研究方法，探究构成结构的原因与本质，由此构建适合各个国家自己的经济理论。
新结构经济学的出发点是要素禀赋，由要素禀赋到比较优势，由比较优势决定了产业，以上均围绕最低要素生产成本，并辅之以合适的硬的基础设施和软的制度安排。
要素禀赋，要素只主要以生产要素为主的一个国家的要素，禀赋指决策者在做决策时考虑的全部东西。决定一个国家发展的因素有很多，但起决定性因素的是要素禀赋，要素禀赋可以简单理解成当一个国家发展经济时，其能够依靠的好与不好的物质因素。
比较优势，典型的即发展中国家对比发达国家，其特点就是劳动力资源充足，而资本及技术资源劣后，因此，发展中国家的核心优势即是劳动密集型产业。同时，通过从发达国家进口技术与资本，发展中国家能够利用极少的风险和成本，获得产业升级等。而发达国家要进行技术与资本的革新，需要承担极高的成本风险。
产业，建立于要素禀赋之下。在发展中国家可以分为两类，一类是劳动密集型产业，劳动力成本廉价，会引得市场争相投入，商人有足够的动力，只需要考虑与经济发展方向适合的引导；一类是技术、资本密集型产业，发展国家在该种产业中劣后，动力不足，一旦离开政府的补贴扶持，很容易倾覆，而这一类产业通常是与民生相关的基础产业。
深入要素禀赋，即是要建立符合各国家自己产业结构的经济发展政策，将各国不同的结构要素考虑在内，而不同于发达国家略去此类因素的二维经济学，是适应各国家的三维经济学。
新结构经济学将是什么 # 在此基础上，深入对重要结构要素的具体探究，并以中国现在的经济政策作为例子，进一步构建宏观新结构经济理论。
“这是一个需要理论而且一定能够产生理论的时代，这是一个需要思想而且一定能够产生思想的时代。我们不能辜负了这个时代。”
经济理论的发展中心往往是世界经济中心，因为经济理论的发展需要素材，而今，发达国家缺的是素材，因为它们的经济已经趋向稳定，大多只是脚注性的研究，而中国经济学家有最新的素材。这是时代赋予我们的使命。</description></item></channel></rss>