<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>非法类 on 8898 写字的地方</title><link>https://heming6666.github.io/docs/other/</link><description>Recent content in 非法类 on 8898 写字的地方</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://heming6666.github.io/docs/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://heming6666.github.io/docs/other/%E6%9E%97%E6%AF%85%E5%A4%AB%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/other/%E6%9E%97%E6%AF%85%E5%A4%AB%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>林毅夫《解读中国经济》读书笔记 # 粗浅读之，即便对于传统的经济学理论没有甚至初级的了解，从零开始，也通过林老师的介绍，收获颇多。简单归纳，以求在知识图谱中扎上这么一段清晰而博大的中国经济知识。
我将从《解读中国经济》得到的知识分为三类。一是有关中国经济的过去、现在和未来；二是新结构经济学是什么；三是新结构经济学理论将是什么。
中国经济的过去、现在和未来 # 中国经济的过去、现在和未来是极具代表性的发展中国家的过去、现在和可能的未来。
过去，中国经济带着和其他发展中经济体的共同共性，寻求可以逐渐发展和现代化的方法。几乎全部的发展中国家一开始选择的是追赶和超过发达国家，一切资源都集中在资本集中型和技术集中型，由政府统一调配。此项政策施行之后，经济发展缓慢，虽然现代化进程有所前进，但是GDP却没有很大的增长。
经济危机频发后，发达国家主张新自由主义，即鼓吹政府退出干涉，由市场自由调节。于是，又几乎所有的发展中国家直接摒弃之前的政府调配政策，这样的后果是经济危机加剧而发展更加缓慢。 反倒是中国，采用政府调配与市场竞争并行，既有有为政府又有有为市场，反倒是这个开始被大家公认为“两不像”的政策取得了最后的胜利。
新结构经济学是什么 # 循着这条历史路径，林老师向我们揭开了新结构经济学的序幕。
新结构经济学，即研究结构的经济学，采用亚当斯密的“原因、本质”的研究方法，探究构成结构的原因与本质，由此构建适合各个国家自己的经济理论。
新结构经济学的出发点是要素禀赋，由要素禀赋到比较优势，由比较优势决定了产业，以上均围绕最低要素生产成本，并辅之以合适的硬的基础设施和软的制度安排。
要素禀赋，要素只主要以生产要素为主的一个国家的要素，禀赋指决策者在做决策时考虑的全部东西。决定一个国家发展的因素有很多，但起决定性因素的是要素禀赋，要素禀赋可以简单理解成当一个国家发展经济时，其能够依靠的好与不好的物质因素。
比较优势，典型的即发展中国家对比发达国家，其特点就是劳动力资源充足，而资本及技术资源劣后，因此，发展中国家的核心优势即是劳动密集型产业。同时，通过从发达国家进口技术与资本，发展中国家能够利用极少的风险和成本，获得产业升级等。而发达国家要进行技术与资本的革新，需要承担极高的成本风险。
产业，建立于要素禀赋之下。在发展中国家可以分为两类，一类是劳动密集型产业，劳动力成本廉价，会引得市场争相投入，商人有足够的动力，只需要考虑与经济发展方向适合的引导；一类是技术、资本密集型产业，发展国家在该种产业中劣后，动力不足，一旦离开政府的补贴扶持，很容易倾覆，而这一类产业通常是与民生相关的基础产业。
深入要素禀赋，即是要建立符合各国家自己产业结构的经济发展政策，将各国不同的结构要素考虑在内，而不同于发达国家略去此类因素的二维经济学，是适应各国家的三维经济学。
新结构经济学将是什么 # 在此基础上，深入对重要结构要素的具体探究，并以中国现在的经济政策作为例子，进一步构建宏观新结构经济理论。
“这是一个需要理论而且一定能够产生理论的时代，这是一个需要思想而且一定能够产生思想的时代。我们不能辜负了这个时代。”
经济理论的发展中心往往是世界经济中心，因为经济理论的发展需要素材，而今，发达国家缺的是素材，因为它们的经济已经趋向稳定，大多只是脚注性的研究，而中国经济学家有最新的素材。这是时代赋予我们的使命。</description></item></channel></rss>