<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>法类 on 8898 写字的地方</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/</link><description>Recent content in 法类 on 8898 写字的地方</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://heming6666.github.io/docs/law/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>何为债</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/dept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/law/dept/</guid><description>何为债 # 债，以及其他的法律概念，从事实到概念形成，规定明确要件和法律效果，核心是法律的构建。因而，学习制度的思考路径，至少应当事实与法律并重。
观察债的典型事实，其并非有共同构成要件，而是有同样的法律效果，即一方得以向另一方要求给付。此为债的基础原则。
而债，实乃最基础的公式，其具有基础的要件，但加入具体的事实因素，则构成复杂的具体法律关系。而习得公式只是第一步，不同于数学公式的引用变形，每一个法律规则的使用，都是对于具体个体事实的讨论，都有十分重要的意义。
因而，析得债实乃第一步，还应明确为何种债，并且需要进入到实际的具体概念和规则的讨论。
“一方得以向对另一方要求给付”性质 # 该性质为债的基本原则，强调双方。如有突破的，需要有法律的明确规定。
相对性 # “债权为对于特定人之权利，债权人只能向债务人请求给付，而不能向债务人以外之人请求给付”。
非支配性，没有绝对性和排他性。数个债权不论其发生先后，均以同等地位并存。（1）平等性：甲将房屋先后出卖给乙、丙、丁时买卖契约均属有效，三人均可请求甲交付该屋。（2）相对性：设甲将屋所有权移转于丁，乙、丙的债权随发生在前，仍不能向丁主张任何权利，仅得依债务不履行规定向甲请求损害赔偿。（3）非排他：债务人破产时，债权不论其发生先后，均依比例参加分配。
第三人侵害债权 # 该理论寓有一项法律政策上的价值判断，即适当维护第三人的活动自由。
例如，A驾车不慎，撞伤将在B歌厅作个人秀的歌星C。（1）A侵害了C的人身权，对其负是损害赔偿责任；（2）a.A的行为导致C无法演出，构成B的损失。b.C对于B的演出义务，产生于B与C之间的合同约定，该约定不可以用来规制A，B不可主张A侵害了自己能够使C来演出的权利。c.B可以依A故意以悖于善良风俗之方法，加损害于自己，来主张损害赔偿。
即，债权的规制范围仅限于债权双方，第三人即使造成债权实际损害的结果，由于其并不受债权的约束，因此不可以主张第三人侵害债权。
特殊：债权物权化 # 债权的物权化，即产生对抗一般人的法律效果，来源于法律的具体规定。
租赁权的物权化：租赁在先，即使出租人将租赁物所有权转移给第三人，无论第三人是否知道或知道应当知道该租赁合同的存在，承租人的租赁权依旧可以对抗第三人存在（“买卖不破租赁”）。 预告登记：预告登记的内容为债权，债权成立而登记后，任何处分该标的物的行为违背该预告登记的债权的，物权的变动无效。 基于约定产生的涉他关系 债的实现 # 实现的范围（债权角度） 。 债的内容即请求为给付，其目的是得到给付，如果交货付款同时完成，那么债权的存在没有那么大的意义。问题是，随着交易生活的不断变迁，债并非能够即时充分兑现。因此，债与债的实现一分为二。债的存在是为了保障债的实现，而债能够实现是债存在的基础。
以当事人自治为原则，法律不直接参与债与债的实现。 债的内容是课债务人以给付义务，并赋予债权人以请求给付的权利。法律并不主动参与到这个过程中去，因为债是相对人之间的事，债权人可以主动选择是否实现请求以得到给付的权利。法律对债权人决定行使债权的给予权威、力量和制度，使其利益得到实现。
此外，必要时法律予以强制性并于特殊情形下允许债权人自力实现其债权。
一般权能 # 请求力：债的基本要义就是债权人能够诉请债务人履行义务。 执行力：诉请债务人履行后，债务人不履行的，法院得依债务的内容对债务人强制履行。具体有金钱请求权、物之交付请求权、行为及不行为请求权、假扣押假处分执行等。 私力实现：于特殊情况下，可以正当防卫紧急避险自助行为。除此之外，由于未涉及“实力”，五海域法律秩序及社会平和，允许抵抵销。 处分：由于法律赋予债权强的可实现力，因而债权富有价值，债权人可以对其进行处分，包括转让、免除、质押。 保持力：债务人给付后，债权人得以保有该给付，不致构成不当得利。债权具有保持给付之法律上的原因，该给付包括自动与法律强制下的给付。 特殊情形 # 请求力不完全：婚约，婚姻强调意志自由，履行以后不可强制；罹于消灭时效的债权请求力减损，不可诉请执行。 强制力排除：夫妻间的同居义务；与人身相关的义务：eg绘像，可以损害赔偿但不可直接强制； 处分排除：破产人因破产之宣告，对于其财产，丧失管理及处分权；约定债权不可让与的。 自然债务 # 婚姻居间报酬：成功才具有保有力；赌债：仅具有保有力。
债务与责任 # 负担的范围（债务的角度）
一般负担 # 责任即强制实现此项义务的手段，亦即履行此项义务的担保。即债务人的一般负担是为给付以自己的全部（或是特定）财产担保债务的实现。</description></item><item><title>商入公司法</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/shang-ru-gong-si-fa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/law/shang-ru-gong-si-fa/</guid><description>“商入公司法” # 商法调整的是商事关系，商事几乎包括各种以营利为的商品交换以及与此相关的其他活动。
一般而言，商事关系具有以下特征：一是主体的平等性；二是只发生在以营利为目的而进行的商事活动过程，这是商事关系区分于其他法律关系尤其是普通民事关系的最重要的特点。营利至少包括获取利益、常业性。
商法按内容来分包括商事组织法与商事行为法。
商组织作为从事商活动的主体，关系到方方面面，法律自然要设定规范，规制其准入与存续。商组织法包括商事主体的设立、组织、管理、变更、解散、破产、清算而发生的内外关系。对外关系主要由债等民法调整，因而主要是对内关系。 商行为存在着商活动的特性，有别于一般的民事行为，因而也被特殊规定。商行为法包括票据法、证券法、保险法和海商法等商法部门。 公司法是最主要的商组织法。
公司本质 # 公司的法律性质即为最底层的法律原则。
公司概念 # 在大陆法系国家，公司仅指具有法人资格的营利性社团，从实质来看，它至少具有三个要素构成，即独立的人格、个人结合的社团、以营利为目的；在形式上它还要满足依法设立，即依据商事法律规定的条件和程序而设立公司。
人格性 # 指公司具有独立的人格，这种独立的人格使其能够区别于其成员而独立存在。
人格是权利义务的归属点，拥有人格意味着公司具有权利能力和行为能力，能够享有权利，承担义务。能够独立从事经营活动，实施法律行为，并能够依法承担民事责任。
公司人格的外征表现：名称（区分）、独立财产（承担责任，公司的财产丧失可能导致人格也消灭）、自己的组织机构（意志形成、行为执行）。
公司需要依法登记才能取得独立人格地位。因此在一定意义上可以说完全是法律的产物，是法律上的一种拟制。（1）采用二元主体的民事架构，最主要的目的在于方便公司从事各种经营活动；（2）拟制并不意味着有实体，因而公司人格具有可否认性。
社团性 # 即以社员的结合作为其成立基础，我国《公司法》采用的是企业法人，民法典表达为“营利主义”。现代公司法显示承认一人公司的存在已成为时代的潮流，我国现行公司法也已经突破了公司的社团性，规定了一人有限责任公司。
营利性 # 以营利为目的指组织公司成员各自以其出资经营某项事业并将公司所获得的利益分配给它的社员作为最终目的。
公司企业存在的目的在于追求利润最大化，表现为（1）股利的分配；（2）剩余财产的分配。
现代公司法要求公司在考虑利润最大化目标时，也要兼顾“利益相关者（stakeholder/other constituencies）”的利益，即承担一定的社会责任。
公司特征 # 制度的价值、作用，主要内容，法律立场。
即公司这种企业区别于其他商事组织，而使其成功的原因特征：集中管理、所有人的有限责任、的股权自由转让和公司的永久存在。
集中管理 # 所有权和经营权的分离，将公司交给更具备专业技术经验的经营者。但集中管理在封闭公司是不明显的。
投资者有限责任的产生：既然股东不能直接参与企业管理，又怎么能够像合伙人承担无限责任呢 所有者权益的自由转让：如果股东对公司经营不满意，他可以通过股权转让退出公司。 公司的独立主体地位：只要投资人愿意，公司可以无限期地存在。 有限责任 # 按认缴的出资额或认购的股份份额承担责任。核心是在公司和其股东划出一条明显的界限。“简单来讲，对于投资者而言其可以多项投资，更敢更省事；对于实际经营管理者而言，只有公司经营良好才不至于使股权被收购自己被替换。”
降低监控代理人的成本，投资人可以多样化投资来分散风险，也可以多样化和消极监督 降低监控其他股东的成本，合伙制情形下合伙人还要监督其他合伙人的财产状况 股份自由转让会刺激管理层进行更为有效的管理 有限责任存在股份交易的公开市场，价格能够极大的企业价值的附加信息，减少投资人花费大量资源去考察附加信息 投资者可以多样化投资，这也大大降低了企业筹资成本 促进投资者投资风险事业的投资而不至于遭受毁灭性损失 股权自由转让 # 公众公司存在为其股份转让的公开市场。
股东可以自由退出而公司资本不致减少 促使公司管理水平的提高 公开市场能够最大限度地反映财产的价值 公司的永久存在 # 实际含义是公司不会像合伙企业那样因为成员的退出而导致解散，合伙的存在依附于合伙协议。公司”永续存在“，但其控制权却可能发生了无数次的易手。</description></item><item><title>国际投资仲裁的发展与改革</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%8A%95%E8%B5%84%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%9A%84%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%8E%E6%94%B9%E9%9D%A9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/law/%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%8A%95%E8%B5%84%E4%BB%B2%E8%A3%81%E7%9A%84%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%8E%E6%94%B9%E9%9D%A9/</guid><description>国际投资仲裁的发展与改革——为什么仲裁结果总是不统一，除了增加透明度与设立上诉机制我们还能做什么 # 国际投资仲裁概况 # 20世纪60年代后期，国际社会开始尝试将国际仲裁作为解决主权国家与外国私人投资者之间投资争议的方式，缔结了《华盛顿公约》，建立了解决投资争议国际中心ICSID，ICSID允许加入国拒绝将某项具体争议提交ICSID仲裁，也有权将某些种类的争议排除在可仲裁的范围之外。因而更为可接受，但20世纪90年代子厚，这种节制的机制开始逐渐失去戒指，美式BIT和一些区域性贸易协定的投资章节规定投资者可以直接提请国际仲裁，导致国家主权的行政权、司法权、立法权受到挑战。
实体问题 # 适格投资、适格投资者的范围过于广泛：华盛顿公约允许将缔约国国民控制的非缔约国公司视为公约意义上的合格投资者 模糊的实体法规范：没有统一的解释，使主权国家对专辑的行为符合shi&amp;rsquo;fou条约要求缺乏预见性，也为仲裁庭随意解释这些条款增加的条约义务了chuang&amp;rsquo;zao条件。eg公平公正没有准确的标准可循。 措施的概念过于宽泛，只要投资者认为东道国采取的措施违反了在投资条约下的义务就可以提起国际仲裁，而措施已经不仅包括行政管理措施，还包括东道国的司法行为和立法行为。egloewen诉美国案认定法院在案件审理过程中存在严重的审判不公和行为不当的情形。 程序问题 # 东道国无需具体同意，而是”概括的同意“，在事前的同意时，东道国同意将争议提交国际仲裁裁决时，根本无法与之ujin&amp;rsquo;h会否与投资者发生纠纷以及因何原因发生纠纷。 现代投资条约中的程序性涉及缺乏对仲裁员自由裁量权和仲裁程序的适当监督和对不一致裁决的适当协调和纠正，出现投资者倾向的仲裁员。 执行不被认可。 现代投资条约为投资者提供了诸多挑选救济场所的机会，可以通过多个BIT重复申请。 国际投资仲裁的发展与改革现况 # 仲裁特征：一裁终局和自由选择仲裁员。
概况：美欧对国际投资仲裁机制进行改革的不同模式 # 针对国际投资仲裁机制的缺陷，美国与欧盟在传统双边协定模式的基础上，分别以北美自由贸易协定模式与常设仲裁模式加以改革。**两种模式在仲裁员由谁指定、上诉机制的设置以及仲裁庭的常设性和多边性等存在制度分歧。**美欧的制度不仅反映了两者对国际投资仲裁机制改革应采取投资者主导型还是东道国主导型路径的不同认知，还反映了两者对国际投资仲裁制度主导权的争夺。（1） 关于国家投资仲裁的改革，主要集中在是否建立一个常设的投资仲裁法庭和规定上诉机制的问题上。联合国贸易和发展委员会议提出了详细的国际投资协定的改革建议，包括设立一个常设的攻击投资仲裁法庭以及上诉机制。（7）
投资争议解决机制是近四十年来国际投资协定中的常见条款，投资者诉国家解决争端解决机制（ISDS，investor-State Dispute Settlement）赋予投资者国际仲裁方式起诉东道国的权利。 （2）
UNCTAD world investment report 可以看到现在的国际投资仲裁数量
有人认为，国际投资仲裁制度或许正遭遇一场“正当性危机”（legitimacy crisis，即国际投资仲裁由于在解决国际投资争端方面不胜任而引发的信任危机。主要在于1投资条约中没有清楚、确定地规定投资者权利标注暖，致使当事人、仲裁庭在适用投资条约时缺乏预见性，尤其时不同仲裁庭就类似案件的决定常常不一致2国际投资条约在程序上对投资者利益的保护甚于对东道国利益的保护，有损东道国主权（3） 事实表明，传统给国际商事仲裁引以为自豪的一些优势，如非公开地处理争端、仲裁庭的成立相对简便易行、仲裁裁决一裁终局且具有强制执行力、仲裁员拥有充分的自由裁量权等，反而被证明具有种种缺陷，因为这涉及判断一个主权行为是否在国际法上属于合法行为。（程序实体） 2013年6月，联合国贸易与发展大会（UNCTAD）曾发布一份报告，对目前国际投资仲裁制度受到广泛诟病的几个方面进行了总结，并未如何改革提出了”路线图“，根据该报告，目前国际投资仲裁机制的弊端主要包括：程序的正当性和透明度不够（我们一般讲的正当性不够指的是更加倾向于投资者的利益，背景是最开始签订的时候发展中国家就让渡了相应的权利以求投资，一开始就是不平等的；指的是对公众知情权东道国公权力行使的侵犯：是相对于一般的商事仲裁而言的）；仲裁裁决缺乏一致性以及错误的裁决无法纠正（同类案不同判，同类规定不同解释。国际投资仲裁中，任何仲裁庭的裁决都不会对其他仲裁庭有任何约束力，仲裁庭都有权就自己案件中争议的问题重新进行审判）；仲裁员由当事人指定，使仲裁员的独立性和中立性都受到质疑；使仲裁程序的时间和经济成本过高。（5）裁决的矫正机制缺失：是哟个法律不正确并不是ICSID公约的裁决撤销理由。不一致可以从伊克卡乐公司案与基里克案关于投资者是否需要用尽当地救济才能够提起国际投资仲裁二者做出了截然不同的解释，并且仲裁员中的桑兹教授均为仲裁员。（8） 评价制度和评价改革就能够从与目前国际投资仲裁的弊端具有什么样的相关关系来进行逐条分析。
ICSID的成立是改善发展中国家投资环境所作出的一项重要的多边努力。现在，ICSID不在苦于案源不足，而是逐步意识到在效率、声誉等方面面临着挑战，呼吁投资者积极利用ICSID调节机制或自行解决争端。有学者认为ICSID裁决缺乏一致性；更有学者批判国际投资仲裁的程序缺陷，如仲裁员存在偏见、程序不公开、耗时费钱等。（4）
众所周知，ICSID的产生很大程度上是二战后南北矛盾的产物，其发展也是南北矛盾演进的一个缩影。换言之，发达国家虽然认为发展中家落后的法制状况难以为外国投资者提供有效保护，但也意识到传统外交保护可能被认为是干涉内政，因而谋求创设某种国际争端解决机制。与此同时，为吸收外资并避免发达国家以保护海外投资为名干涉内政，暗中国家fa&amp;rsquo;z对于创设国际争端解决机制也具有显示的利益，因而同意适当让渡对涉外投资争端的管辖权。（4） 1肇始于于20世纪下半夜的国际投资法律制度源于解决资本输出国的外国投资者在资本输入国受到不公正待遇而制定额双边投资协定，早期主要目的在于避免后殖民化时期外国投资者受到东道国不断改革的法律和这个测制度所产生的负面影响。二战后面对的是东道国对于其财产的征收通常没有给予补偿，而这种行为明显侵犯其财产权和其他权力。2随着经济民族主义的衰退，发展中国家开始采取各种方法吸引外资，在很大程度上不公正对待外国投资的现象少了，这一时期的投资争端数量减少了而且集中东道国对外国投资的歧视或违反公平公正待遇等问题上3随着21实现可持续发展的目标提出以及国家对外国投资带来负面印象，投资者根据相关投资以xi的尸体保护标准提起赔偿诉求的案件不断增加，而仲裁庭做出䣌不利于东道国的巨额赔偿裁决给的东道国经济发展带来沉重的负担，包括发达国家也开对国际投资仲裁有了怀疑态度。（8）
国际投资法正在经历一个巨大的变化，相较于过去只重视投资者利益的做法，人们越来越意识到投资仲裁中的公法属性，(9)
卡尔沃主义：在西方探险家发现每周新大陆后，拉美国家开始遭受西方列强以外交保护为名干涉内政的痛苦经历，国家主权受到严重侵犯，在此背景下，19世纪阿根廷国际法学家卡洛斯·卡尔沃提出了著名的”卡尔沃主义“，其根本总之在于拒绝干涉内政，维护国家主权。卡尔沃主义的基本原则有两项：一是主权国家基于主权平等原则不受任何形式的干涉；而是外国人物权享受东道国没有对国民规定的权利或特权，外国人只能寻求当地救济，不干涉及外国人与本国人之间的绝对平等是卡尔沃主义的本质所在。（4）
美国与欧盟模式 # 传统双边投资协定模式（传统BIT模式）：脱胎于商事仲裁，授予投资者对东道国政府违反国际投资协定的行为提起仲裁的权利，允许其自由选择国际投资争端解决中心ICSID或联合国国际贸易法委员会UNCITRAL提供的仲裁规则或双方约定的其他仲裁规则开展仲裁，双方投资协定对仲裁员制定、仲裁程序透明度和参与性、上诉机制、轻佻仲裁请求（frivolous claim）、竞合或平行程序等不做限定或补充。这种模式在20世纪90年代之前发达国家和发展中国家签订的投资双边协定中比较常见。 2.环境变化： 20世纪90年代之后，国际投资环境发生变化，新兴国家崛起，南南合作、北北合作增加，资本流动不再限于南北国家之间的依附性流动。争议对象多为发达国家的公共健康及环境政策，而不再是传统上东道国政府对投资财产的直接征收措施。投资争议类型的改变，催生国际投资仲裁机制功能的改变，资本输出国所提供的条约文本不仅需要具备海外投资利益保护的“攻击性”功能，还需具备防范境外投资者滥诉以及制约本国政府形式提供环境、公共卫生等公共产品只能的“防御性”功能，并由此改善国际投资法环境。 （2）对当前ISDS机制最常见的批评是认为它威胁到主权国家通过立法实现合法公共政策目的的能力。仲裁裁决没有充分保护政府的管制权，仲裁庭解释权过大，损害了政府的权利。 美国：率先对攻击投资仲裁机制做出调整，94年《北美自由贸易协定》第11章国际投资仲裁条款对传统BIT模式做出修订，形成北美自由贸易协定模式（NAFTA模式）NAFTA模式仍允许争端方选择ICSID和UNCITRAL等投资仲裁规则，但在协定中对后者做出补充或限制。例如：该协定增加了仲裁程序的透明度，允许非争议第三方及“法庭之友”提交意见书。浙西都是对传统BIT模式的调整。又如，在争端方未能制定仲裁员或首席仲裁员的情形下，该协定将ICSID仲裁规则下世界银行行长对仲裁员的制定权转移至《北美自由贸易协定》秘书处，从而强化了争端放对仲裁员的控制，对传统BIT模式形成限制。 NAFTA对于仲裁机制的改革并不彻底，虽然提高了国际投资仲裁程序的透明度与参与性，但未从根本上解决仲裁庭的问责性不足和裁决不一致问题。美国在《美国与中美州五国和多米尼加自由贸易协定》及《美国与新加坡自由贸易协定》中提出设置上诉机制的构想，以强化仲裁机制的问责性。2016年签署的《跨太平洋伙伴关系协定TPP》中有关仲裁程序的透明度、第三方参与、上诉机制的条款亦延续了美式投资协定对NAFTA模式进行改革的传统。（11）目前，除美国以外，NAFTA模式还为加拿大、日本、韩国等国对外签订的国际投资协定所采纳。中国在2014年签署的《中加投资促进及保护协定》和2015年签署的《忠告自由贸易协定》中也采纳了此模式。 欧盟：欧盟第国际投资仲裁机制的改革要晚于美国，但改革力度更大。其背景在于1999年金融危机后，比利时、希腊、塞浦路斯等欧盟成员国因调整财政政策而纷纷陷入投资争端12，使得欧洲议会不得不正视国际投资仲裁机制对欧盟公共政策的挑战，要求欧盟委员会制定具体政策，避免成员国公共政策成为投资者起诉对象。（出于国家自愿，所以体现了国家的主观目的特征）在与美国进行的2013年《跨大西洋贸易与投资伙伴协定TTIP》谈判中，欧洲市民高呼废除国际投资仲裁机制，而欧洲议会及欧盟委员虽然最终决定保留国际投资仲裁机制，但对其予以答复改革，例如严格限定仲裁员资质和任期、固定仲裁原名册、设立上诉机制等（14）。草案不仅允许仲裁庭接受法庭之友意见（amicus curiae），也允许与案件结果有直接现实利益的第三方接入到程序中（right to intervene）,有助于加强程序公正；草案要求接受第三方资助的当事方披露资助方的信息，以及要求缴纳担保费，看可以限制投资者轻率起诉；草案提出建立上诉法庭，其主要理由是解决投资仲裁裁决的一致性问题；上诉法庭由6位法官组成，欧盟、美国和第三国各占2席，任期6年，可连任一次。 2015年5月欧盟贸易委员提交的一份报告提出设立常设仲裁庭的构想15，设立常设仲裁庭、以东道国为主导的常设仲裁庭模式最终出现在2016年欧盟与加拿大和越南分别达成的《欧加全面经济与贸易协定》和《欧越自由贸易协定》中。常设仲裁庭与NAFTA模式一致的地方在于，投资者依然可以适用ICSID与UNCITRAL等仲裁程序规则，国际投资协定对仲裁程序的透明度、第三方参与等问题作出较补充。但常设仲裁模式目前仍处于摸索阶段，仅在上述自由贸易协定中出现，尚不具有普遍性。
2015年末，欧盟公布了与美国进行《环大西洋贸易和投资伙伴协定》谈判的投资章节的建议草案，之后欧加贸易协定、欧越贸易协定，都包括改革后的国际投资争端积极而机制，即设立常设的投资仲裁法庭制度，包括普通法庭共和上诉法庭。 欧盟包括三点：1消除国际商事仲裁制度运用于解决投资者-国家投资争端的弊端；与投资仲裁对东道国国内造成的影响不匹配；增强裁决一致性的建议层出不穷，而建立上诉机制一致被认为是最好的方法，如建立类似世界贸易组织上诉机构的上级法律组织来指导、监督临时成立的仲裁庭的工作。但要实现这一点，困难十足，在欠缺所谓“初步裁决”只丢的昂下qing&amp;rsquo;k，需要对当前主流制度性规定做出修改需要有关成员国就此问题达成政治和李，eg华盛顿公约裁决不得被任何上诉神擦汗，要修改需要得到全体成员国协商一致。设置解释委员会：仲裁员拥有的自由裁量权和解释条约的权因此设立解释力过大，甚至可能做出为违反缔约国意图，因而设立一个由各投资者组成的解释委员会，使成员国对涉及其自身的条款有更大的解释权。但是这样的杰斯还行只能适用于生效之后的诉请，而不具有任何溯及力，因而可能造成“亡羊补牢”的效果。增加透明度：目前只有在仲裁双方共同同意时才能将仲裁文件公开，因此很多投资者诉东道国的案件根本没有或者只有极少数文件被公布出来，欧盟不仅投资建立了对公众开放注册登录及查阅的数据库，主要从公开仲裁程序的重要文件，许可法庭之友的书面陈述及听证会分开等方面提高程序的透明度，2增强对东道国维护公共利益措施的考量，尽可能在保护投资者私人利益和为u东道国公共利益之间取得平衡3尽力防止投资者对投资仲裁程序的滥用。（9）</description></item></channel></rss>