<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>法类 on 8898 写字的地方</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/</link><description>Recent content in 法类 on 8898 写字的地方</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://heming6666.github.io/docs/law/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>何为债</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/dept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/law/dept/</guid><description>何为债 # 债，以及其他的法律概念，从事实到概念形成，规定明确要件和法律效果，核心是法律的构建。因而，学习制度的思考路径，至少应当事实与法律并重。
观察债的典型事实，其并非有共同构成要件，而是有同样的法律效果，即一方得以向另一方要求给付。此为债的基础原则。
而债，实乃最基础的公式，其具有基础的要件，但加入具体的事实因素，则构成复杂的具体法律关系。而习得公式只是第一步，不同于数学公式的引用变形，每一个法律规则的使用，都是对于具体个体事实的讨论，都有十分重要的意义。
因而，析得债实乃第一步，还应明确为何种债，并且需要进入到实际的具体概念和规则的讨论。
“一方得以向对另一方要求给付”性质 # 该性质为债的基本原则，强调双方。如有突破的，需要有法律的明确规定。
相对性 # “债权为对于特定人之权利，债权人只能向债务人请求给付，而不能向债务人以外之人请求给付”。
非支配性，没有绝对性和排他性。数个债权不论其发生先后，均以同等地位并存。（1）平等性：甲将房屋先后出卖给乙、丙、丁时买卖契约均属有效，三人均可请求甲交付该屋。（2）相对性：设甲将屋所有权移转于丁，乙、丙的债权随发生在前，仍不能向丁主张任何权利，仅得依债务不履行规定向甲请求损害赔偿。（3）非排他：债务人破产时，债权不论其发生先后，均依比例参加分配。
第三人侵害债权 # 该理论寓有一项法律政策上的价值判断，即适当维护第三人的活动自由。
例如，A驾车不慎，撞伤将在B歌厅作个人秀的歌星C。（1）A侵害了C的人身权，对其负是损害赔偿责任；（2）a.A的行为导致C无法演出，构成B的损失。b.C对于B的演出义务，产生于B与C之间的合同约定，该约定不可以用来规制A，B不可主张A侵害了自己能够使C来演出的权利。c.B可以依A故意以悖于善良风俗之方法，加损害于自己，来主张损害赔偿。
即，债权的规制范围仅限于债权双方，第三人即使造成债权实际损害的结果，由于其并不受债权的约束，因此不可以主张第三人侵害债权。
特殊：债权物权化 # 债权的物权化，即产生对抗一般人的法律效果，来源于法律的具体规定。
租赁权的物权化：租赁在先，即使出租人将租赁物所有权转移给第三人，无论第三人是否知道或知道应当知道该租赁合同的存在，承租人的租赁权依旧可以对抗第三人存在（“买卖不破租赁”）。 预告登记：预告登记的内容为债权，债权成立而登记后，任何处分该标的物的行为违背该预告登记的债权的，物权的变动无效。 基于约定产生的涉他关系 债的实现 # 实现的范围（债权角度） 。 债的内容即请求为给付，其目的是得到给付，如果交货付款同时完成，那么债权的存在没有那么大的意义。问题是，随着交易生活的不断变迁，债并非能够即时充分兑现。因此，债与债的实现一分为二。债的存在是为了保障债的实现，而债能够实现是债存在的基础。
以当事人自治为原则，法律不直接参与债与债的实现。 债的内容是课债务人以给付义务，并赋予债权人以请求给付的权利。法律并不主动参与到这个过程中去，因为债是相对人之间的事，债权人可以主动选择是否实现请求以得到给付的权利。法律对债权人决定行使债权的给予权威、力量和制度，使其利益得到实现。
此外，必要时法律予以强制性并于特殊情形下允许债权人自力实现其债权。
一般权能 # 请求力：债的基本要义就是债权人能够诉请债务人履行义务。 执行力：诉请债务人履行后，债务人不履行的，法院得依债务的内容对债务人强制履行。具体有金钱请求权、物之交付请求权、行为及不行为请求权、假扣押假处分执行等。 私力实现：于特殊情况下，可以正当防卫紧急避险自助行为。除此之外，由于未涉及“实力”，五海域法律秩序及社会平和，允许抵抵销。 处分：由于法律赋予债权强的可实现力，因而债权富有价值，债权人可以对其进行处分，包括转让、免除、质押。 保持力：债务人给付后，债权人得以保有该给付，不致构成不当得利。债权具有保持给付之法律上的原因，该给付包括自动与法律强制下的给付。 特殊情形 # 请求力不完全：婚约，婚姻强调意志自由，履行以后不可强制；罹于消灭时效的债权请求力减损，不可诉请执行。 强制力排除：夫妻间的同居义务；与人身相关的义务：eg绘像，可以损害赔偿但不可直接强制； 处分排除：破产人因破产之宣告，对于其财产，丧失管理及处分权；约定债权不可让与的。 自然债务 # 婚姻居间报酬：成功才具有保有力；赌债：仅具有保有力。
债务与责任 # 负担的范围（债务的角度）
一般负担 # 责任即强制实现此项义务的手段，亦即履行此项义务的担保。即债务人的一般负担是为给付以自己的全部（或是特定）财产担保债务的实现。</description></item></channel></rss>