<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>法类 on 8898 写字的地方</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/</link><description>Recent content in 法类 on 8898 写字的地方</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://heming6666.github.io/docs/law/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>何为债</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/dept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/law/dept/</guid><description>何为债 # 债，以及其他的法律概念，从事实到概念形成，规定明确要件和法律效果，核心是法律的构建。因而，学习制度的思考路径，至少应当事实与法律并重。
观察债的典型事实，其并非有共同构成要件，而是有同样的法律效果，即一方得以向另一方要求给付。此为债的基础原则。
而债，实乃最基础的公式，其具有基础的要件，但加入具体的事实因素，则构成复杂的具体法律关系。而习得公式只是第一步，不同于数学公式的引用变形，每一个法律规则的使用，都是对于具体个体事实的讨论，都有十分重要的意义。
因而，析得债实乃第一步，还应明确为何种债，并且需要进入到实际的具体概念和规则的讨论。
“一方得以向对另一方要求给付”性质 # 该性质为债的基本原则，强调双方。如有突破的，需要有法律的明确规定。
相对性 # “债权为对于特定人之权利，债权人只能向债务人请求给付，而不能向债务人以外之人请求给付”。
非支配性，没有绝对性和排他性。数个债权不论其发生先后，均以同等地位并存。（1）平等性：甲将房屋先后出卖给乙、丙、丁时买卖契约均属有效，三人均可请求甲交付该屋。（2）相对性：设甲将屋所有权移转于丁，乙、丙的债权随发生在前，仍不能向丁主张任何权利，仅得依债务不履行规定向甲请求损害赔偿。（3）非排他：债务人破产时，债权不论其发生先后，均依比例参加分配。
第三人侵害债权 # 该理论寓有一项法律政策上的价值判断，即适当维护第三人的活动自由。
例如，A驾车不慎，撞伤将在B歌厅作个人秀的歌星C。（1）A侵害了C的人身权，对其负是损害赔偿责任；（2）a.A的行为导致C无法演出，构成B的损失。b.C对于B的演出义务，产生于B与C之间的合同约定，该约定不可以用来规制A，B不可主张A侵害了自己能够使C来演出的权利。c.B可以依A故意以悖于善良风俗之方法，加损害于自己，来主张损害赔偿。
即，债权的规制范围仅限于债权双方，第三人即使造成债权实际损害的结果，由于其并不受债权的约束，因此不可以主张第三人侵害债权。
特殊：债权物权化 # 债权的物权化，即产生对抗一般人的法律效果，来源于法律的具体规定。
租赁权的物权化：租赁在先，即使出租人将租赁物所有权转移给第三人，无论第三人是否知道或知道应当知道该租赁合同的存在，承租人的租赁权依旧可以对抗第三人存在（“买卖不破租赁”）。 预告登记：预告登记的内容为债权，债权成立而登记后，任何处分该标的物的行为违背该预告登记的债权的，物权的变动无效。 基于约定产生的涉他关系 债的实现 # 实现的范围（债权角度） 。 债的内容即请求为给付，其目的是得到给付，如果交货付款同时完成，那么债权的存在没有那么大的意义。问题是，随着交易生活的不断变迁，债并非能够即时充分兑现。因此，债与债的实现一分为二。债的存在是为了保障债的实现，而债能够实现是债存在的基础。
以当事人自治为原则，法律不直接参与债与债的实现。 债的内容是课债务人以给付义务，并赋予债权人以请求给付的权利。法律并不主动参与到这个过程中去，因为债是相对人之间的事，债权人可以主动选择是否实现请求以得到给付的权利。法律对债权人决定行使债权的给予权威、力量和制度，使其利益得到实现。
此外，必要时法律予以强制性并于特殊情形下允许债权人自力实现其债权。
一般权能 # 请求力：债的基本要义就是债权人能够诉请债务人履行义务。 执行力：诉请债务人履行后，债务人不履行的，法院得依债务的内容对债务人强制履行。具体有金钱请求权、物之交付请求权、行为及不行为请求权、假扣押假处分执行等。 私力实现：于特殊情况下，可以正当防卫紧急避险自助行为。除此之外，由于未涉及“实力”，五海域法律秩序及社会平和，允许抵抵销。 处分：由于法律赋予债权强的可实现力，因而债权富有价值，债权人可以对其进行处分，包括转让、免除、质押。 保持力：债务人给付后，债权人得以保有该给付，不致构成不当得利。债权具有保持给付之法律上的原因，该给付包括自动与法律强制下的给付。 特殊情形 # 请求力不完全：婚约，婚姻强调意志自由，履行以后不可强制；罹于消灭时效的债权请求力减损，不可诉请执行。 强制力排除：夫妻间的同居义务；与人身相关的义务：eg绘像，可以损害赔偿但不可直接强制； 处分排除：破产人因破产之宣告，对于其财产，丧失管理及处分权；约定债权不可让与的。 自然债务 # 婚姻居间报酬：成功才具有保有力；赌债：仅具有保有力。
债务与责任 # 负担的范围（债务的角度）
一般负担 # 责任即强制实现此项义务的手段，亦即履行此项义务的担保。即债务人的一般负担是为给付以自己的全部（或是特定）财产担保债务的实现。</description></item><item><title>商入公司法</title><link>https://heming6666.github.io/docs/law/shang-ru-gong-si-fa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://heming6666.github.io/docs/law/shang-ru-gong-si-fa/</guid><description>“商入公司法” # 商法调整的是商事关系，商事几乎包括各种以营利为的商品交换以及与此相关的其他活动。
一般而言，商事关系具有以下特征：一是主体的平等性；二是只发生在以营利为目的而进行的商事活动过程，这是商事关系区分于其他法律关系尤其是普通民事关系的最重要的特点。营利至少包括获取利益、常业性。
商法按内容来分包括商事组织法与商事行为法。
商组织作为从事商活动的主体，关系到方方面面，法律自然要设定规范，规制其准入与存续。商组织法包括商事主体的设立、组织、管理、变更、解散、破产、清算而发生的内外关系。对外关系主要由债等民法调整，因而主要是对内关系。 商行为存在着商活动的特性，有别于一般的民事行为，因而也被特殊规定。商行为法包括票据法、证券法、保险法和海商法等商法部门。 公司法是最主要的商组织法。
公司本质 # 公司的法律性质即为最底层的法律原则。
公司概念 # 在大陆法系国家，公司仅指具有法人资格的营利性社团，从实质来看，它至少具有三个要素构成，即独立的人格、个人结合的社团、以营利为目的；在形式上它还要满足依法设立，即依据商事法律规定的条件和程序而设立公司。
人格性 # 指公司具有独立的人格，这种独立的人格使其能够区别于其成员而独立存在。
人格是权利义务的归属点，拥有人格意味着公司具有权利能力和行为能力，能够享有权利，承担义务。能够独立从事经营活动，实施法律行为，并能够依法承担民事责任。
公司人格的外征表现：名称（区分）、独立财产（承担责任，公司的财产丧失可能导致人格也消灭）、自己的组织机构（意志形成、行为执行）。
公司需要依法登记才能取得独立人格地位。因此在一定意义上可以说完全是法律的产物，是法律上的一种拟制。（1）采用二元主体的民事架构，最主要的目的在于方便公司从事各种经营活动；（2）拟制并不意味着有实体，因而公司人格具有可否认性。
社团性 # 即以社员的结合作为其成立基础，我国《公司法》采用的是企业法人，民法典表达为“营利主义”。现代公司法显示承认一人公司的存在已成为时代的潮流，我国现行公司法也已经突破了公司的社团性，规定了一人有限责任公司。
营利性 # 以营利为目的指组织公司成员各自以其出资经营某项事业并将公司所获得的利益分配给它的社员作为最终目的。
公司企业存在的目的在于追求利润最大化，表现为（1）股利的分配；（2）剩余财产的分配。
现代公司法要求公司在考虑利润最大化目标时，也要兼顾“利益相关者（stakeholder/other constituencies）”的利益，即承担一定的社会责任。
公司特征 # 制度的价值、作用，主要内容，法律立场。
即公司这种企业区别于其他商事组织，而使其成功的原因特征：集中管理、所有人的有限责任、的股权自由转让和公司的永久存在。
集中管理 # 所有权和经营权的分离，将公司交给更具备专业技术经验的经营者。但集中管理在封闭公司是不明显的。
投资者有限责任的产生：既然股东不能直接参与企业管理，又怎么能够像合伙人承担无限责任呢 所有者权益的自由转让：如果股东对公司经营不满意，他可以通过股权转让退出公司。 公司的独立主体地位：只要投资人愿意，公司可以无限期地存在。 有限责任 # 按认缴的出资额或认购的股份份额承担责任。核心是在公司和其股东划出一条明显的界限。“简单来讲，对于投资者而言其可以多项投资，更敢更省事；对于实际经营管理者而言，只有公司经营良好才不至于使股权被收购自己被替换。”
降低监控代理人的成本，投资人可以多样化投资来分散风险，也可以多样化和消极监督 降低监控其他股东的成本，合伙制情形下合伙人还要监督其他合伙人的财产状况 股份自由转让会刺激管理层进行更为有效的管理 有限责任存在股份交易的公开市场，价格能够极大的企业价值的附加信息，减少投资人花费大量资源去考察附加信息 投资者可以多样化投资，这也大大降低了企业筹资成本 促进投资者投资风险事业的投资而不至于遭受毁灭性损失 股权自由转让 # 公众公司存在为其股份转让的公开市场。
股东可以自由退出而公司资本不致减少 促使公司管理水平的提高 公开市场能够最大限度地反映财产的价值 公司的永久存在 # 实际含义是公司不会像合伙企业那样因为成员的退出而导致解散，合伙的存在依附于合伙协议。公司”永续存在“，但其控制权却可能发生了无数次的易手。</description></item></channel></rss>